---
layout: post
title: "1° Dia - Hackathon Front In Maceió"
date: 2014-11-13 09:00
---

<p class="txt-post">
Primeiro dia de Front In Maceió, já bombando com o hackathon acontecendo simultaneamente no Senai, o qual fiquei responsável pela oriantação e no IFAL com os Mozillians <a href="https://mozillians.org/pt-BR/u/mv.nsaad">Marcus</a> e <a href="https://pt-br.facebook.com/melissa.devens">Melissa</a> responsáveis pela orientação das equipes.
</p>
---
~Manhã - 09:00/12:00

<p class="txt-post">
    Depois de uma breve apresentação sobre o Firefox OS tentei levantar qual o nível de conhecimento da galera. Fiquei muito surpreso pois a média de idade entre os alunos era de 15 à 18 anos, sendo que a maioria já tinha algum app publicado ou em desenvolvimento, mostrando que os alunos eram bem interessados e tinha um bom conhecimento em programação. Particularmente foi uma das melhores turmas que já conversei em termos de conhecimento e disposição a aprender.
    </br>
    Depois de tentar realizar um <i>brainstorming</i> vi que o pessoal já tinham idéias de projetos na cabeça. Então já começamos a definir tarefas e a desenvolver.
</p>
---
~Tarde 13:00/17:00

<p class="txt-post">
    Logo após o almoço que a galera do SENAI iria ter uma prova fui dar um apoio ao pessoal do IFAL, chegando lá já estavam muito bem encaminhados e os aplicativos já estavam em desenvolvimento, uns desenvolvendo APIs, outros desenvolvendo o Front-End, etc. 
</p>

---

## Propostas de Projetos pelos alunos do SENAI
* **GO-IN - DEMO**
* **[FACE-AGENDA](https://marketplace.firefox.com/app/face-agenda)**
* **STICK-LANDS**

---
## Propostas de Projetos pelos alunos do IFAL
* **EVENTSFOX  - DEMO**
* **MURAL-IFAL  - DEMO**

---
   

<img src="/public/img/1_dia_hackathon_front_in_maceio_1.jpg" alt="Pessoal do SENAI no Hackatthon do Front In Maceió">
<img src="/public/img/1_dia_hackathon_front_in_maceio_2.jpg" alt="Pessoal do SENAI no Hackatthon do Front In Maceió">
<h4>
   Galera do SENAI participando do Hack do Front In Maceió #hackathon #frontinmaceio #firefoxos
</h4>
---
<img src="/public/img/1_dia_hackathon_front_in_maceio_3.jpg" alt="Marcus e Melissa desenvolvendo idéias com as equipes do IFAL">
<h4>
   Marcus e Melissa discutindo idéias com as equipes do IFAL #hackathon #frontinmaceio #firefoxos
</h4>
